新婚夫妻「分居」1年始同住 斥逾550萬上車 收樓大呻︰好後悔！

曾生曾太是「90後」，畢業後工作僅3年多，一年前已經「拉埋天窗」，比一般人都要早婚！不過，兩公婆婚後維持「分居」，既不租樓又不買樓，原因是「唔想幫人供樓」，所以等到「林鄭Plan」﹙放寬按揭成數﹚出台後，便借盡九成上車，去年11月以568萬買入One Eighty的一房單位，實用面積只有253呎，呎價22,474元，

One Eighty位於筲箕灣道180號，鄰近港鐵站，由老牌發展商林氏家族發展，單幢提供57伙，一梯3伙，最細由164呎起。項目不算熱門新盤，曾氏夫婦購入，純粹「貪銀碼細，而且近屋企人」。曾先生直言，與太太只是睇樓兩個月多，便「扑槌」買入上址。「二手、居屋都睇過，有望過馬鞍山、白石角嘅新樓，但始終讀書、返工都遠！」手
去年11月，曾生得悉One Eighty開售，眼見呎價僅兩萬元多便買到港島樓，於是心動入飛。「當初見到樓盤推出第一批單位，均屬6至10樓的低層單位，價錢比較吸引，即使沒有示範單位睇，都嘗試『入飛』抽籤。」豈料抽到第4號、5號籌，剛好可揀到自己能夠負擔的單位，便「膽粗粗」買入單位。
記者好奇一問，買樓前知道市場反應如何嗎？曾先生則稱「唔知爭得勁唔勁」。翻查資料，One Eighty首批超額認購4.6倍，而曾生曾太連同家人已經入4張飛，單看他們一家反映入票有一定「發水」，能夠抽到頭幾號籌亦不出奇。

身為「香港人」，能夠在30歲前置業，固然有不少犧牲。曾生、曾太買入的單位價值568萬，大約60萬元的首期，雖然有父母資助一部分，但連同按保費用仍要供約520萬元，分30年還，每月還款20,600元，已佔兩人收入大概一半。曾先生透露，收入的一半用作供樓，而尚餘的另一半，當中有五分之三用作日常開支、水電煤等雜費，或只有五分之二可留作儲蓄。「儲唔到都唔會勉強，有地方住已經好滿足」。

曾氏夫婦可以稱得上用盡「林鄭Plan」，剛好通過壓力測試而上車。今年樓價有所回調，據差估署最新樓價指數顯示，4月報376，較去年11月已下跌約2.4%。對此，曾生亦表示有「少少驚」，害怕成為負資產。
除此以外，單位雖然只有253呎，可謂「一眼望晒」，經過資深驗樓師賴達明（明哥）驗收後，100分滿分扣足36分，防水工序尤其參差。不過，令曾先生嘆道「好後悔」，除了因為市場有更好的選擇外，還有管理費。

據悉，One Eighty每呎管理費高達8元以上，例如曾生253呎單位管理費每月已達2,044元！「我都唔知（每呎）8蚊管理費，代理話通常4、5蚊啫，我哋預算係1,000蚊咋，最終多咗個Double！」曾生曾太形容被人「氹咗落疊」，屋苑會所又欠奉設施，「如果畀我知道管理費咁貴，可能唔會買！」他直言這是令他們最後悔的因素，始終管理費是長遠開支，更憂慮日後管理公司隨時將管理費加價。

單幢樓「天價」管理費並非新鮮事，過去被外界喻為「龍床盤」、屯門單棟樓菁雋，當時收取超過5蚊管理費已令市場嘩然！不過，菁雋會所設施尚算不俗，設有KTV房、健身室、瑜珈房、宴會廳、燒烤平台等。然而，One Eighty的會所樓面只有1,217呎，據業主透露，以及發展商網站顯示，會所樓層只有數張梳化和跑步機，可見每呎8元多的管理費相當「不菲」！

難得有自己的窩居，但眼見樓市回調，加上管理費「出人意表」，曾先生才「上車」已想到「落車」，「3年後SSD（額外印花稅）解禁後，假如收入穩定或者會選擇換樓吧！」

8蚊管理費

二百幾呎我住工廈算

人工唔高 首期唔夠。夾硬到咁仲要買港島樓。又買d連示範單位都無。世上on9何奇多

收管理費好過賣樓

政府出手救市即係個市唔掂，
唔係做好心幫你上樓，
你仲仆都仆唔切衝入去

60 萬首期都要屋企人幫

咁細都好難有兩手市場
一支公唔洗買樓 有家庭就唔夠住

個樓盤名咁似美國one57

2個人還2萬蚊一個月唔難,不過管理費真係幾高

佢地加埋先4萬 可以唔洗諗生仔

One Eighty的會所樓面只有1,217呎?
仲細過我屋企

有愛，無野阻到你地

供樓都一半 加埋洗費唔會有咩錢剩
不過睇佢地個樣都唔洗畀錢4大長老

正常入票抽樓花買10萬通常一個人入到10張飛
會叫你比10萬出黎買飛
然後寫張100萬空頭支票比佢咁你total渣10張飛, 個個都咁玩,
都係超額得4倍幾, 除番10既話姐係根本無咩人真係有興趣, 嚴格黎講根本無超額可言仲要放唔哂,
未計有時d經紀自己都有入飛

我寧願住舊藍籌都唔買新既劏房單位

兩個夾埋搵得4皮學人買樓

港豬

信政府唔怕

得罪講句 無錢就要將價就貨

依個價入港島新樓都伏味濃

如果依個價買樓 我寧願入嘉湖 起碼似返間屋又有啲配套

傻

一早講左新樓管理費好貴
唔知點解而家d人覺得呎價$20k， $5管理費係正常

果個位係超方便既
但8蚊管理費乜設施都冇

痴撚線 兩百幾尺 都要兩千管理費
每月掉兩千養班垃圾保安 管理處

仲要係垃圾發展商

買樓要借盡9成先得既，好心就未撚買啦

全新樓地點好，樓價唔貴，管理費就真係屌佢老母

兩萬幾蚊呎真係痴撚線

玩命

又要住港島又嫌貴
其實有d常1識睇下地圖都知港島邊有地起大屋苑 而夾港島新樓99%係重建單支盤
樓價肯定係又貴又細
同埋唔係話幫發展商 樓書有寫哂會所幾大同管理費幾錢 買樓又唔睇樓書仲係到話返轉人1

呢個價買西環2手啦，正白痴

遲啲變埋負資產真係燒碳都唔掂

好慘 成世為左間二百幾呎既屋

其實d管理費係未任發展商開？
我開10蚊呎都要畀？

呢個係方向，日本d樓管理費拍得住租金

兩個人做三年60萬首期都要屋企人幫，算把啦

咪撚影衰香港人啦屌，段新聞句句都令人屌出聲。
反正個腦都係屎嚟，即刻同家人移民大灣區就乜柒問題都解決曬。

佢夠膽接受訪問都幾有自信

咁後生為左層樓，屌

K形社會風氣

分分鐘強姦完個老婆大埋肚,又可以扮壓力大有精神問題搏攞政府支助

8蚊尺管理費仲貴過凱旋門

就咁2個就要日日過住d除左番工就係食訓柯同扑野ge生活

on9併on9
good job

畢業左3年各搵2萬好合理
生仔唔洗咁早啦

要俾溢價去買新樓外加 超高昂的管理費

响結果上同「租樓等於俾錢幫人供樓」一樣

咪又係月月俾左一舊無謂錢其他人賺

我以為我住緊果度接近3蚊管理費好貴
原來好平

D 溢價盤就係多得呢啲乜都唔睇既傻仔接

近十年筲箕灣d新盤 全部都係蝕讓多

居屋都升到有兩蚊

私樓3蚊好平

眼見呎價僅兩萬元多便買到港島樓

true

抵撚死

做咩咁多人買呢幢

係，售樓書有寫

買樓日日賺

新私樓基本上好少平過$4一呎，$3算平喇

20000蚊尺住筲箕灣
每個月水電管供樓25000
傻閪

恥笑足一世

曾生曾太仲想揾水魚接佢件貨，心腸何其歹毒

60萬首期
2人
要搵4個都父母幫手

連登AA: 全球QE買樓日日賺, 3年後轉手賺幾成

至少上到樓。供20k 太約每月儲10k資產。

伙數少，管理費好難唔貴

係香港窮真係好慘

借盡九成
兩個人都只係夠買個百零呎單位

信AA, 唔怕

8蚊呎
得253 呎即係每個月先2000 唔洗
當佢會升到20 蚊呎
都係5000 蚊個月
都未夠租金一半

買左就返唔到轉頭 仲有30年捱

笑到仆街

相信林鄭既後果

2047問題呢,可能支安法後沒收就

而家買樓重點要睇個管理費, 一年加你5%爽yy

雖然有父母資助一部分
買新樓on99

佢地兩個on9姐
肯要舊樓都有大把大d 架啦

2020+30都過咗2047 當中應該無風無浪
實唔怕變負資產啦 唔驚

過多幾年 蝕住離場先笑人都未遲啦
前面班連燈仔

8 蚊呎管理費仲要個會所噤撚鳩流

買賣最終決定係自己手上.....

所以話林奠plan 仆街黎
推撚高晒d 樓價
啲上車盤
而家唔夠首期都上到車
仲撚會平咩
等睇300尺800萬
cls

佢哋90後，如果係90尾， 而家先二十頭，攞唔出600k好正常

只能期望供嘅過程順順利利，唔好失業，有病痛之類

正常fg先20k
又唔係儲盡
又要比錢廢老

兩條友600k唔奇呀

樓書通常唔會寫明管理費

其實早幾年四叔啲港島單枝納米樓，好多都輸錢

其實拎畢錢去油塘居屋仲好

60萬係咪未計佣金 律師 稅 家私費

曾生就咩都唔知淨係聽老婆講
曾太見到港島樓同表面銀碼可以負擔（計埋屋企人幫）就發花癲樓都唔睇就買

無錢重要住2萬幾蚊尺

而家成個香港比大陸搞到淪陷左
住邊都一樣避唔到，唔明點解要比貴咁多買港島樓
呢個價加少少錢都買到居屋2房單位，樓齡又唔高 實用高
最緊要管理費相對唔貴

真
兩個出咗嚟做嘢三年幾六十萬都唔夠
不如唔好買仲好 買完又要呻

Ching ho ging
可吾可以同你含？

8蚊， 管家服務都買到

賣樓賺三成嫁咋，長期收入先係皇道

講真佢以後生活會好辛苦 乜撚都要諗一餐

邊有寫管理費

全個屋苑57伙
164 到332呎
我當拎個平均，用佢隻單位計全部253呎，管理費全部$2,000

57* $2,000 = $114,000

2更保安我當12個鐘更，一個$18,000，兩個$36,000
一個物業管理主任$20,000
一個物業管理經理$30,000
加埋辦公室，行政、水、電、外判維修服務
計埋公司要賺你，其實收$8都無咩肉食

550萬到嘉湖3房喎點解要住200幾呎嘢慘

樓升咪生到

屋企人有咪幫下囉
唔通真係成副身家allin落去咩

賣唔出個下慘 蝕硬

大把港豬死都要買新樓，又唔做功課周圍睇多d，買樓就似落街買餸一樣

真係想知佢哋管理左啲乜嘢

其實住3年，解辣後可能都有賺啦，3年管理費先7萬2，樓價升一升都唔止啦
不過3年後有無人肯接手先係問題

等多陣居屋啦屌

成家都係傻系 住啦住啦 睇下幾時離婚

我一條友3年
完全無諗住儲錢都有55萬放左係到

又要貪新樓
呢啲龍床盤真係好難賣得出

係我就揀二手屋苑單位
仲有價有市

5半球買嘉湖好過

550萬買200幾呎樓仲細撚過公屋

拎唔出咪拎唔出囉
儲下錢過幾年買咪得
反正宜家都係on9

真 工廈幾千蚊租

唔好意思，有少少睇唔明
寫100 萬空頭支票既係街客定佢自己友造市？

一手樓條例無要求，好多大發展商都無寫

都要屋企幫好心就8成啦
2個人60萬都要人幫
不如搵地方租 起碼慳1/3有多
2萬都俾一半收入未計管理費同水電費
其實佢地過到壓力測試咩

管理又係發展商啲子公司 賺到尾

一房仲諗咩生仔

做左野三年就大家都兩大蚊，其實都算叻仔叻女，儲多幾年會鬆動d

抵死 港豬

弱智先買

得57伙
每伙2千每月先得12萬
最少都1早1夜2個保安，仲要計埋mpf福利保險，當你3萬5
清潔又係1早1夜，當你2萬
仲有電梯消防水泵天線保養
仲有公共位置會所水電
仲有日常維修
仲有大廈保險
14萬你估好多，比完都唔知仲有無錢儲
自己on9買單幢57伙就預左啦

睇文覺得慘又on9...

無知一問管理費買樓時係知唔知？
200幾尺都要交咁貴真係

最撚灰係100分比人評完扣36分

BAND 房個廁所連浴室已經係佢一半

到底邊個話560樓只係要60萬做首期？

呢啲咁嘅廢人成世人做每一個決定都柒過人

lift保養要錢，樓下保安人工，水泵lift行又係電費…

問題係佢伙數少，唔貴唔掂…以前1座樓500戶甚至有好多座樓，依家1座樓250戶…

新樓管理費貴係必然

想住港島就咪撚新樓上車
唔撚知會所幾大？
弱智無得醫

人地唔想幫人供樓呀 呢個概念都唔知害撚死幾多人 不過唔緊要啦 連登仔話越供越輕鬆嘅 再加上自住 驚閪咩 30年後又一條好漢

邊個盤有
留明學野
我見大部分都冇

而家呢個時候借盡上樓會否玩命
仲未買傢俬電器

人哋咩情況先
再講 有屋企人幫都要畀你哋屌
佢哋係衰on9買濕鳩新樓姐

賣樓囉，冇計清楚咩？

淺水灣都係$5左右，

二個人夾埋都無60萬

又一個被AA狗害左一世既人

呢d人應該死全家先岩，做爛市，垃圾都買，搞到個市得垃圾賣

點計法，$8都係唔合理

單支新盤其實真係咁上下, 買港島樓仲要新樓, 除非銀紙多

你哋咪好囉 有父幹

加埋4萬都買樓 有啲辛苦

行家

呢d樓邊養到個pm呀，分分鐘po都唔養，直接head office揾個po share散盤咁做。

2更想36000搞掂唔得喇，唔放假咩…52個星期+AL+勞假，大概每更要70日埋單，圍返條數，我當好計d, 正莊+替位40000都唔太安全。

lift我唔記得條例，但我估佢2部lift, 當佢好好地用三菱，新機每部我估7000蚊，2部就14000

超貴

兩個人搵四萬都沖上車....
我一個人搵五萬都唔想上

而家重有人買迷你單位

唔係不嬲個個都係咁架咩？
你都係想講無錢去旅行啫

仲要倒貼俾2件蛋散買樓
好明顯唔洗俾家用

係呀 仲邊有錢去旅行 生仔旅行都唔店啦

唔收8蚊，入不敷支，咪又係業主夾錢填數

不能野蠻地話咩都唔合理，要諗既係點減數數，例如唔用管理公司，唔請保安，但咁香港尊貴既業主又接唔接受到

一個人無4皮都難供啦 咁買法唔負資產 供死都未天光

單棟樓 1梯2戶，有大大個游泳池gym花園停車場等，2000呎交緊唔使1皮管理費。點睇？

係佢地on9堅持要港島
嫌新界遠

我真係想知點解啲𡃁仔咁撚急買樓
好似愈早買愈威咁

30年.....到時「正式」回歸埋點解重會有後生喺借9成自住唔喺真喺對香港未來咁有信心啊麻你話買幾年放出去果啲都合理

96樓巴打有講左, LINK下面有
管理公司食個少少MR
一件經理, 一件主任, 日間+夜更保安, 基本都4個人, (In house 技工同工程主任當你冇)
消防, 公家水喉, (電同冷氣當你唔搞),CCTV, Lift, 清潔, 園藝, 依d基本野都係判哂出去, 人地都要俾人手, 公司又要食返d,
講真句你用左既所謂『管理』係好不經不覺, 當然值唔值就....
但係人手方面我覺得點都要既,
仆街d咁講, 如果突然間部lift死L左, 或者水缸唔識行,
你因為Cut cost而冇個人幫你call 保養商黎跟, 咁就只係最終搞到自己...
香港依家乜9野都係貴到痴線, 有乜計呢

新婚夫妻「分居」1年始同住 斥逾550萬上車 收樓大呻︰好後悔！

樓花就可以唔寫明
已建成嘅一手樓一定要寫明係樓書

林鄭plan唔係只可以買現樓咩？

清潔呢
維修佬當佢養半個
唔計office，淨係前線人工都去左7萬
得返4萬要比風火水電cctv保養
好肯定8蚊其實都計唔掂
出年可能9蚊

係邊都好 冇腦都係慘

難聽講句，冇遠見既港豬
又窮，又要嫌租樓蝕俾人
根本勉強買樓令到自己冇生活質素

其實按返我同樓上d巴打計既數計到盤數。
再唔係，巴打落地下大堂都睇到盤數係點。

泳池就要睇你全屋苑幾多伙，有d池要2個救生員，有d唔洗，條數差好遠。

仲有座樓幾高，機電處有規定d樓太高就要2部lift(好似12層，要fc) , 用垃圾lift公司咪平囉，但成日壞機

其實做業主講到尾就要自己了解多d, 唔好好似新聞條友咁咩都唔知。

咁抵?

最憎依d人
搵錢咁少都係到靠父幹買
係到托市

你係咪打錯咗
唔敢扑嘢先至係真

屋苑會所又欠奉設施

呢啲單位
兩條友嘈交真係只可以其中一個落街
希望唔會離婚

其實唔收8蚊, 可能仲有戲睇

cut保安cut主任
其他樣樣野都唔搵人regular保養
最終爆水喉, 出水有沙, 停電, 困lift乜野野都出齊哂, d人到時先覺得蠢左

當然8蚊聽落去真係over得好緊要,
不過人地300幾個單位share同一條數
你就60個單位share同一條數

share既人少d, 咁每人俾出黎既錢就自然多架啦

半山同深水灣d獨立屋管理費仲甘啦
唔通住d人話唔合理咩
係有d 19想依樣個樣cut d減d
所以咪久唔久有新聞俾人老爆囉...

馬鞍山都嫌遠，on9

中原美聯都係假盤

清潔1日1夜咪3皮多d囉，想慳就4-5k只請1個倒樓

但又係果句，唔養個阿姐班業主又肯唔肯？

唔係要新要港島
呢個價買20年以上既可能都有350-400呎啦
而家得2百幾呎,到時生仔又唔夠住

好多傻閪貪新樓外牆靚靚

點貴都無去到8蚊掛 通常咪4-5蚊

借錢用自己未來幫市場做血肉長城

佢地馬鞍山都嫌遠，叫佢地住天水圍應該寧願比二千幾蚊管理費

我真係試過cut夜更，2星期內俾人爆5單
嚇到d業主egm+40%管理費請返個夜更保安

油塘居屋唔洗綠表咩

真係好on9
又要住新樓
又呻貴
到時cut呢樣cut嗰樣就有戲睇
我自己就住舊樓好過，2蚊都唔使

唔係個個人都鍾意去旅行嘅

佢57伙呀嘛
鑽嶺有234伙咪收5蚊囉

一齊住係開心嘅

真係痴撚線
馬鞍山同天水圍我都住過馬鐵西鐵沿線
不知幾好住

香港地係有大量業主on99
當然覺得貴覺得夜更保安玩手機訓覺請返黎都哂氣
不過一旦出左事, 到時先後悔都冇用

情況同買電器一樣,
同一樣野香港或外國貨貴一大節,
之後就偷平揀淘寶
點撚知半夜燒9左自己間屋

會所鑲金？

無架
啲人覺得個保安on99坐喺度乜都唔使做就每月輕鬆袋萬幾

唔幫人供樓 但幫發展商同銀行做奴隸

好詳細
係真係唔撚覺
尤其是嗰啲仆街看更有時門都唔撚開

抽過幾次都冇試過有盤一個人入到10張飛
係咪我入果d盤唔正常

依個無可否認大部份都係唔多掂既
之但係又冇得揀唔請, 你唔棟個人起度既話, 人地要老爆你真係話咁易

管理費高達8元

Bye. 咁就一世

比管理費話貴班人係想點
去少幾次日本夠你交幾個月
覺得洗係人地身上就唔值
自己拎去洗就值

成世綁手綁腳

8 蚊管理費
我屋企交緊7 千幾八千仲覺得好貴
除開原來平過依家d新樓咁多
好撚戇鳩

講左咁耐仍然有連登仔話呢個盤8蚊唔合理
做業主嘅其實好應該去了解下自己比嗰筆錢使左去邊
唔好一味話貴話唔抵

你都識講你2000尺啦
你一間頂人幾間
人地最大問題係伙數少尺數細
堆fixed cost一除開段尺計一定貴過人
點睇點睇
睇你條數有春用咩

鬼叫佢單位少
我嗰度600呎交800幾都有人嘈話貴

點解唔買舊樓都可以揾到啲三百幾呎嘅

純粹「貪銀碼細，而且近屋企人」

我一梯一伙成個屋苑得10 幾個單位都未有咁貴

五百幾萬，兩萬幾蚊尺劏房就為左"港島"兩隻字狗衝

最簡單，400伙又係2個座頭2個清潔，57伙都係
唔通要請4份1更先合理咩

唔開門都算9數啦
自己按完pwd入去, 望住佢時佢仲要眼超超先最仆街

你投訴又好似搞到人地份工
而且你投訴完, 你都唔知遲d你屋企門口會有乜事發生

有時你仲要見佢keep住聽馬玩手機
半夜返去就見到佢訓緊覺
俾錢請咁既質素保安唔抵咩？
唔抵, 但最低工資之後, 你洗大餅份人工都仲高過保安
清潔阿姐做埋d下柵野, 加上賣紙賣舊電器, 執埋舊錢又係高過保安
而且香港處處都係樓, 唔係住既就係商場或寫字樓

今日你投訴我訓覺打機咩？得, 聽晚半夜去你屋企門口屙尿
又或者之後再請4日病假, keep住每4日睇一次醫生, 玩夠你一個月
收你8成人工仲可以更hea

你再嘈咩？咁東家唔打打西家, 保安缺人就度度有呼吸都請既
到你棟野又唔見左個夜更俾人老爆, 又要另外洗一舊錢一係俾高d人工請夜更, 一係再俾多d搵外判俾人地食多浸

俾舊錢養懶人, 依d陀地費你唔俾, 之後仲蝕得更入肉...

呢個筆直買二手樓咪算囉

邊有錢生仔

最大問題係全幢伙數少, 如果佢幢樓多啲伙數, 唔駛8元咁多,

咁介唔介意講下你幢樓幾多年，有咩人手設施設備，保養狀況點

新聞link呢？

你人工幾多先 3年55萬 平均一個月儲15500 喎

9up王

小妹濕哂

時下大把人寧願用金錢換取時間 返工可能又就腳又近屋企人 港島新盤低過三萬蚊呎我諗大把人會狗衝 佢啲鄰居我諗有啲同佢地一樣case但唔敢屌出聲要硬食8蚊管理費

保養正常
人手都係保安花王嗰d
設施→冇人care, 冇需要share用唔會有clubhouse
不過佢個clubhouse咁細仲講咩設施

吹水吹到

10個單位都仲養得起花王

好撚大怨氣

畢業3年嘛。結婚又洗左錢。買樓除左首期又有洗費
幫少少點都難免

巴打係咪2千呎

小妹冇濕... 不過可以用KY
要求係你千幾尺屋企個廚房做!

出黎先做得幾年野，屋企資助埋先得60萬首期，咁都要夾硬上車，真係諗住搏佢升咩

我睇過d財務報表佢地一個月得10 萬管理費收入
不過個個月請完幾條友+平時保養都仲有錢淨

然後之後既人生就係為左間200呎既樓

1伙1萬，巴打幾多呎

除左政府帶頭炒高地價
呢d呎數都入市既on9太多
搞到個市勁唔健康
住遠少少去將軍澳或觀塘洗死咩

係咁架啦, 你估你畀咁貴個保安會袋多左咩?
依啲固定支出係有樓既象徵黎

唔影吓間屋睇吓屌你

可能之前結婚又駛咗筆, 但唔明做乜咁早結婚, 又唔係一齊住, 你話結黎用家庭抽資助房屋就話, 但又衝去買新單幢樓, 仲要本身係唔夠錢

差唔多
不過我係最細
其他單位應該交多好多

其實依個年代，靠父幹幫你首期上車再供都人之常情，始終屋企人touch wood走左啲錢都帶唔走，幫番自己仔女都好正常

但屋企人幫得60萬你仲要㨂啲500萬up既樓 辛苦都係自己攞黎 依個價錢我揀灣仔區舊唐樓好過

係…老實講，就算做物管都唔係d咩叻人，但又對比返，d 業主出得起咩人工請人…

追返post就明，請個夜更保安18k, 但請個主任仔20k, 請個pm都係得30k…

大把人供保險/基金，請個基金佬每月幫你輸錢就無所謂，請個物管幫你管你成世最貴既資產就咩都話貴

為左200零尺就窮極一生精力，好可悲

呢個真

咁你要分清楚，你請果個係保安定係服務員

試過有客屌d保安唔識開門，咁個保安唔認得佢就唔開架喇

點知1星期後佢屋企俾人淋紅油，我串9佢：係囉，唔認得既都要開門咪咁囉

唔想幫人供樓, 不過想供息俾銀行

每月還款20,600元，已佔兩人收入大概一半。曾先生透露，收入的一半用作供樓，而尚餘的另一半，當中有五分之三用作日常開支、水電煤等雜費，或只有五分之二可留作儲蓄

當佢哋月入 $41200, 得返一半入面既60%日常開支, 扣埋2000蚊管理費, 得1萬蚊水/電/煤/食/交通/買野/玩, 然後一個月存8K
伙數咁少, 住多幾年, 大廈要夾維修佢就PK

唔係班有錢地產商點賺錢
香港人真係慘

咁仲買?!!?!?

筲箕灣大把單支都近佢屋企人
點解佢咁睇唔開

呢啲咪戇居囉
用一半收入供樓
辛苦到呢....
$20k 喎 根本唔值

你睇d正評多到
兒登真係兒登

所以要認真諗下係拍拖係咪真係叫愛情
變相好似一盤投資生意咁
亦係咪一定要住埋一齊先朝夕相對先叫有愛

物價高 人工低 工時長 工種少
完全扭曲哂所有人對人嘅價值觀

you deserve it

根本大把人結婚就係為抽居屋或者夾份供樓

咁急結婚買樓做乜q 丫，有奬咩

佢筆管理費已經係一間公屋的租金

真係唔識架喎你

人地做幾年野已經平均兩萬幾一個人，做多幾年就三萬幾，成班垃圾係度笑人供一世樓

要慳實有得慳既：

2個保安連替位40k
1個清潔倒樓5k
lift 保養6k
花王每星期做3個半日4k
管理費酬金5k
電費8k
維修雜費1k
保險2k

每月慣性支出就70k左右，但未計每年要做消防檢查fs251(5年换1次滅火筒), 5年1次wr2, 仲有d水泵壞，d喉穿，每3個月洗下水缸…

10萬管理費可能每月有錢剩，但做完維修咪又係洗返出黎…

單楝樓無商場
業主立案法團夠齊心就可以換咗管理公司

真，大動作d屌閪都撞牆

成班都唔知出黎做野未
人地鳩up就信到十足

認購4.6倍
屌你老母你自已經都四張飛去入
個個都係咁姐係冇人爭
正傻閪

我都係

住呢啲垃圾地方我又寧願住番港島

人哋要新樓呀

我住個到港鐵佔51%
牙簽樓 成立法團 踢走發展商
分分鐘重大鑊 好似主席有權批20萬以下小型工程
到時夠五年樓換窗搞幾千萬出黎

4皮過到壓測咩

搵兩萬幾好多咩

而家笑佢出黎做幾年野就夾硬上車，首期都要屋企貼即係唔慌有積蓄

是但一個份工搵少啲都奶哂野

咁又係呀，伙數少，夠人數同份數就成立法團同换dmc manager, 咁就可以换間平既管理公司慳唔少喇

不過换間平既公司，條主任係fg咩都唔識，咁就係自己玩9自己喇

N年前見過單咁野，d業主見平選左間平野，有個後生仔係個業主大會大大聲屌其他業主：你地係咪on9 架?有啟勝唔用，用間聽都未聽過既

咁撚柒都仲做訪問

4年前 U grad 做3年野過20K 真係難?

23k 升到 33k
不過我冇女，
如果另一半肯付出，都有儲下錢既習慣
其實要搵二手上車盤唔係話好困難
但啲人又想住新樓要豪

係我就揀返屋苑
住大少少，係樓齡舊啲

貧賤夫妻百事哀
間屋又咁細
嘈交都無空間解決
咁樣好易出事

得咁少錢其實好難買二手
翻新都食左佢地一半首期
除非你接受到上手堆霉爛舊
接受到果個一定唔係正常人

30年唔離婚唔失業
真係祝佢一路好走

60萬仲要父母幫，家用一蚊都唔俾，DLLM

平時就無嘢嘅
大獲嘢就會睇得到2個分別

又唔一定，你夠業權分數組到法團就可以換管理公司，但好多屋苑連商場、停車場之類由發展商放租，變相除你全部小業主加埋都未必夠玩

唔止架…過返5-7年就會睇到有保養同無保養既分別。淨係個車場，每5-7年全面咁油1次油，個牆身已經可以差好遠，都未計d喉管因為有保養面長命d。

你銀包

你唔想買，唔等於人地唔會買
人地買樓日日happy啦

單楝樓係有呢個危機
主席比發展商更貪

其實請平嘢唔係唔得
但法團本身要識嘢，要夠硬，要睇多啲
之但係又會有幾多個丫返屋企睇劇唔好

「我都唔知（每呎）8蚊管理費，代理話通常4、5蚊啫，我哋預算係1,000蚊咋，最終多咗個Double！」曾生曾太形容被人「氹咗落疊」

貪威姐，你去康城/大西北/馬鞍山都有選擇啦

兩個夾埋供20k
各自搵多少少唔生仔都勉強過到既

負債每月還2萬蚊仲要比管理費住蚊型屋
不如租樓好過
hold多d流動資金好過

600呎公屋都係交3千蚊租
公屋又贏

keep 埋30年都係咁供樓。不了

呢啲case真係住公屋好過

正常既
後生仔女打份普通工
都未必儲到

問題係 未做好功課 就買

買樓不是 買相機 買車 咁 用過一陣唔arm 就放左佢

佢地係咪想搏幾年之後層樓升值

都係博下吧

google過睇過棟樓
3年後過ssd賣返出去如果唔蝕話佢好野

就算真係心儀港島區，灣仔/北角都唔少選擇，唐樓有lift既大把，樓齡雖然係耐啲，但唐樓既好處就係個實用面積一定夠好洗好用，另一個好處就係搏班大地產商睇中收樓咁就肥仔水，即刻可以細屋換大屋

要貪出面靚又要硬件好既咁咪辛苦死自己一世，我寧願dum錢裝修間屋好過，真係唔明啲人上車揀納米樓係咩心態

佢地搵埋屋企貼都係得60萬首期，唐樓舊樓按唔按到咁多

我覺得管理費唔係最大問題
始終住幾年可以換
但東區新單支無得升先奶野 名發展商盤都蝕讓 何況呢一個
我懷疑佢哋係咪真係有做功課

月供兩萬三十年 先住二百幾呎
我不如住狗竇半年去一次歐遊日本遊唔好？

咪一樣私樓價

3年咋喎

550係馬鞍山都冇400呎
居屋另計

記得前排先有單又係呢度
一人自住百幾呎 4m

兩個人60萬都冇
你話首期200萬佢地得60萬要人幫都合理啲呀

供20600 大概佔收入一半
加多8千管理費 仲有水電煤

得番一皮鬆D 兩個人用一個月

我本來都係咁諗
但住過市區舊樓
又停電又有老鼠又多曱甴之後就寧願細啲新啲
舊樓大裝修起碼40萬都差唔多上車盤一半首期
唐樓樓齡高都一樣好難放售
利申冇買納米樓

咩娛樂都要錢 同朋友去玩都冇錢咪屋企扑野算

唔怕，樓市gogogo 。佢先得3年後過ssd 有人接手先過癮

自住緊唔洗管理費既700呎村屋
如果要計管理費3蚊呎都成2千個月
反正唔care會所管理員果d濕9野
門口又有車位跟
係一年要比兩次錢通下化糞池
總共$700

講真充大頭鬼 港島新樓又點 你得果200幾尺都唔撚好意思叫朋友黎啦

寧願住公屋4/500尺 仲可以叫朋友黎玩 又供得輕鬆 又可以得閒去下旅行

住緊舊大型屋苑
$2.2一呎
有會所、gym、球場、三池私家泳池
次次講起管理費啲新樓朋友個樣

依啲劏房樓200幾呎
2000管理費
如果700呎咪要6000？
20，30年舊屋苑$2000唔使
CLS

笑撚死

90後應該都係房屋台其中一個gogogo

一個唔該中年失業真係跳樓都唔掂

on鳩冇藥醫，根本死要面，貪私人樓，會所
充大頭鬼

本身佢地人工加埋都唔多 又咁既時勢
無樓又唔會死 去下旅行好過啦

馬鞍山樓都幾貴
不過人地巴閉要住港島

咁你都幾慳 我應該係佢地兩個加埋既人工 但都儲得唔多 俾我會揀馬鞍山 呢d 遠少少既買

好叻
兩三萬蚊呎豪宅都買得起
屌原來加埋揾得個三萬幾蚊

On ping three sixty

依D千其咪生仔, 盞害下一代 房都唔會有間

馬鞍山都遠？
681 巴士 半粒鐘出到灣仔啦wo

其實大家點解差咁遠 大型新/半新 都要4蚊

又要港島樓 又要近屋企人 又唔睇管理費
當買個教訓啦

不旖咁就一世啦
3年後呢d盤有冇人接都係個問題

窮撚唔識..想問管理費係每個月交? 咁公屋一個月2千幾蚊真係爽

其實白石角嘉A都$19000尺，$20000港島真係唔貴。

冇錢又死都要住港島 真係以為自己啲時間好矜貴

係，計你屋企呎數俾

我唔係慳出黎
我都係應洗就洗

要睇佢地兩個生活習慣
我頭一年搵23k，都係儲左15萬
係之後人工加，生活習慣無變先儲多左

真 新劏房樓真係冇生活
細到仆街不如住遠啲舒服啲

抵死

慘咩 抵撚死啦 死都要買港島樓
自己冇錢馬鞍山都夠膽死嫌遠 唔講以為佢大富豪 時間好矜貴

如果中咗獎，爹哋唔好唔要我

但始終讀書、返工都遠！
讀書既理由都講得出, 讀書讀幾年啫, 讀成世咩

係佢地on9啫 冇錢又要扮晒野住港島
住馬鞍山咪大好多囉
住遠少少起碼有返啲生活先啦

仲要每年加

單憧冇配套真係不了 一出門就係條街 完全冇屋企感覺 又嘈又雜

佢哋唔介意，佢哋屋企人又唔介意。連登仔介意

舊屋苑/居屋1.x~2.x/呎真係好抵，大型屋苑座數戶數多，攤分條數都平好多

新單支起碼三~四蚊/呎

去年11月以568萬買入One Eighty的一房單位，實用面積只有253呎

一層三伙, 有兩部電梯, 將來換電梯除返開一定好貴

睇完其他地方, 唔夠300呎仲要2萬蚊呎都狗衝....

買二手居屋都好過佢

連登仔把尺真係度晒成個地球上所有事咁濟

無計啦 中國人傳統社會
唔買樓係廢
住公屋d父母日日叫自己d仔女買樓
覺得買左樓係成功人仕

真係教訓
買港島買豪宅冇問題
但你有d錢先
咁攪法唔洗儲錢la
佢屋企人應該冇乜錢
如果唔係唔會只幫60萬首期嘅一部份
總冷佢玩完la
息都可能要百幾二百萬

正常嚟講電梯就30年都未必使換
係咪真係要計到咁遠

8 蚊，有咩服務

菁雋會所設施尚算不俗，設有KTV房、健身室、瑜珈房、宴會廳、燒烤平台等

我住緊居屋,管理費只係1.1/呎
抵到爆

無錢又要住港島買新樓怪邊個

1.1/呎既居屋唔係好多

IP都唔使check嗰區

23k 升到 33k 用佐幾耐

568 萬買港島樓，又係面子問題，嘉湖北區可以買到400 至500 尺2 房

又唔會玩完既，份工正正常常咪無事囉

2年
暫時升盡

lm

好勁

我寧願要北區
住緊550呎垃圾公屋
訓緊有套廁既大房

叫我拎舊錢去買間主人房咁細既單位
我真係比唔落手

我肯定呢個budget 馬鞍山都買唔起啊

痴撚線

250實用面積⋯⋯⋯⋯

又話有買貴無買錯，咁多人屌

數張梳化和跑步機

係我就收埋仲大大聲話比人知自己有幾on9

60萬都冇學人買樓

有d人係覺得港島高級d, 同同事同學講自己住港島會自我感覺良好

我有朋友死都要買港島， 所以遲咗好多年先上車

個2條on9唔食睇住黎食就抵死啦
冇錢又要住港島
心裏面肯定覺得馬鞍山係垃圾區

你講笑咋，二萬真係低下階層水位嚟，有咩咁自豪

4年搵得20k 好多？
我收租都多佢一個double

我都係小妹

唔洗生仔唔洗儲錢已經夠慘

根本好多人都係

呢啲係魔鬼藏裡面，單幢樓應該管理費會貴少少，但怎會去對8蚊呢！也代表每月多付款項2000多元，不只30年的供款額，這個是跟到你放棄這個單位

坐成世的士都着數過佢

真
同班fd一齊個個就話你好威住豪宅
細細個做業主
背後

親生仔不如近身錢＋錢財身外物又帶唔到落棺材

咁諗又好似有啲道理

有啲人過住返工之外只有返工嘅生活

供得起每個月2萬，仲過到壓測，起碼都有5萬收入，60萬首期都無，就唔應該咁急買啦。

舊樓唔係樓 無會所唔係樓

儲定筆錢，到時大廈夾錢維修費保守估計廿萬左右（每戶）

想問呢位ching買左樓未

所以未來人類注定愈來愈退步，有能力既好多都唔生

呢啲人都傻傻地

真係日日有人問佢住邊咩，聚會咪頂多問一兩句

為嗰一時嘅虛榮，買錯樓就委屈自己成世

$8呎真係得啖笑
下年又加你都吹佢唔脹

大角咀帝峰皇殿 330呎 800萬咗好耐喇

唔寫明管理費，咁收樓果陣收$20係咪都得？

打個比喻姐
總之上車盤就會越黎越貴啦

one eighty呢個盤都好多膳稿喎，剩係連登都見到幾篇賣樓上車新聞
生意好差咩

按登仔慣性動作，自住警x，越窮越要買保險，重係要買大啲代表身份象徵或安全感

弱智仔 比你住灣仔唐樓好唔好？
你揀普通港島新盤定清水灣獨立屋？

冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽啦
住200幾呎自殺好過

自住警？～

最細由164呎起～

我住港島架 你呢

人地住4、500呎以上 你住200幾呎 轉個身都冇位

呢啲係地產商吸血之道，管理公司又係地產公司的附屬，魔鬼在裡面，好多港豬就係不懂或不理，我樓價升，理柒佢啲管理費！炒股票也是相同道理，全年算你打和，但經紀佣金及肛交所就發發啦！

Sor:驚x

8蚊管理費
痴撚線

我兩間屋四百呎有會所泳池健身室
加埋都唔使兩千

我覺得似one87

點解唔嘗試夾埋其他業主罷免個管理公司？個傻仔九十後都跳唔出人地畫比你個框，係到後悔有乜鬼用？

唔識搞就問下區議員，果區好似係工黨麥德正，應該唔會比唔到意見。

留名等睇兩公婆離婚，單位變銀主盤

港島新樓九成服伏
真係唔係住開港島唔熟路嘅先會落搭

條女變銀主盤就有人要
層樓？

呢d閪樓預左坐蟹
一係蝕走

上水粉嶺大把村屋一層1400呎

得五百幾萬係馬鞍山真係冇得選擇

冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽，人工唔夠冇父幹冇借儲蓄第一層樓就唔好揀港島：0）

你睇下main con係邊個先啦
仲垃圾過中國建築
除左做勇者，我諗唔到有咩原因

銀行預佢地節衣縮食供樓交雜費掛

有人做左擔保

好懷疑d買家聽到8蚊管理費仲會簡買佢嗎?
分分鍾3年後SSD解綁個陣, 管理費要10蚊, 真係和味.

568萬借9成，首期後未計裝修，連按保520萬只係還本，連息係要供727萬

依啲人聽到老豆老母肯幫乜膠都唔睇就去馬啦

4-5蚊都貴到仆街
舊藍籌笑而不語 大型屋苑又平又多設施

二手居屋都無咁衰

發展商都未聽過

都唔會8蚊啦
4-5蚊正常
8蚊第一次聽

如果一般私人屋苑黎講都係第1次聽，但樓上好多巴打一齊計返條數，又唔係唔合理

好彩無泳池ja, 唔係仲貴

跑輸大市, 第時樓換樓都會幾辛苦

一層得3個單位, 有D 得2個, 總共得57個單位
點唔貴, 普通一層住宅多數都一層8伙, 8伙都4蚊尺啦

一幢單支得57伙, 無可能會平
附近有無斜坡, 有既話要食埋維修, 更加係天價

就係因為少單位所以先會變得貴。

簡單講，請1日1夜保安要4萬蚊，100個單位既樓要1日1夜保安。但1000個單位既樓都係要1日1夜保安。

仲有無吊船

如果玩埋玻璃幕牆
真心3年後快啲走⋯

57伙, 每伙平均得220呎, 8蚊呎都係 8x220x57= 100k

唯有租出去
但皮費咁貴
都係西多過威

還三十年，到時人又老錢又冇。係叫有個地方住下，但得250幾尺一房，唔好話生仔，招呼朋友都難，香港人真係悲哀

一人兩票 2公婆就5票
條友講既1人10票係9UP

呢D REPLY係連登最多市場

佢地可能想樓換樓、上左樓先，第日有機會再細換大。不過佢間湯房....第日有無人接價好成疑問

正評果班係咪大部分窮撚飛都未入過

我都識呢啲人
但我寧願揀新界區
想清靜

馬鞍山其實唔差
揸車20分鐘落到觀塘

沙中線之後開通
啲樓價實升
等多幾年買大圍站上蓋仲有賺啦

做人定做狗？

連登成日見人話住新界係因為環境好，港島多人，但新界人口明明多幾倍，住得近市中心或者方便位置嘅仲擠迫過港島，區內大商場更加平日由朝到晚都咁多人，間間都排餐死。係唔係連登仔平時淨係返工活躍喺電車路範圍就以為全港島都係電車路咁嘅市容

揀新界得一個原因姐
同價錢想住大D
咩環境清靜 曬氣啦

講人口密度
九龍先係最高
港島第二

新界仲迫過港島？

你自己咁諗，就當人都一定要同你一樣諗法，咩道理黎。
有人鍾意新界嘅環境有幾奇，正常到不得了。

住新界市中心 不如住市區舊樓

其實一樣咁貴

開個地圖都知成個新界都係地，嗰啲地好多都未發展，甚至係爛地一大幅，嗰啲位根本好少人住，或者只係零星嘅圍村，人口密度照除條數梗係低

我自己住緊單幢舊樓, 一梯兩夥三百零呎 ，總共46夥，一部lift , 得日間管理員冇夜間，都差不多一千，冇會所。
佢有會所，又好似你咁講， 完全想像到點解佢咁貴

唔係唔買得, 不過唔係買D咁on9的樓

買個咁on9既單位
仲要單幢貪新樓

兼唔睇幾錢管理費

除左弱智
我無補充

舊唐樓最多咪做5成按揭
得60萬買條春咩
買大西北二手舊樓就可能得

康城得堆新樓1房 有500萬
用唔到林鄭plan

馬鞍山居屋就可能得 私樓都可能冇

得返大西北

公屋係俾香港人住既咩

好撚慘

去新界住啦得550萬
最少多一百呎走動

13年買咗，上年賣咗，依家做緊租租

做咩放樓？

香港文盲何奇多

賣自住樓黎short 樓市?

我寧願住洪水橋堆新樓
有會所有配套
同樣價錢間屋大一倍有突
管理費仲要平好多
交通雖然唔方便，但係都叫做可以駁到黨鐵

九龍區都大把貴樓豪宅可以打足一世飛機，仲要大過港島啲蝸居幾倍

買單支千萬唔好買新樓，細過閪
你睇4叔啲新樓

我16歲，早幾個月炒口罩，兩個月賺左唔止60萬啦

緊係買大型屋苑啦

Rip
落錯車隨既一世

講到居屋任買咁樣

通常會寫, 呢d 係基本資訊

你計漏咗補地價？

8蚊真係好撚傷下
我屋企3.2 都覺得貴

玩時玩 記得戴套

大佬
人地飛又未入過
又可以順便笑下有樓冇人買
即使唔係事實ff下都開心

唔出呢個新聞都仲可能有
而加大大聲同人講自己做左老襯

本來想換大啲，點知林奠媽媽就攬炒香港，所以就係本來想買嗰度租一年住下先。然後再算，不過今年環境好似再難過上年一大截。

人工夠高就應付有餘啦

過兩三年無人記得

貪新樓自然要付出代價

FF：最好就個個買樓都係傻仔！樓爆！
跌到sars價d agent跪喺度求佢地入市

負面多過正面 睇嚟都係清唔到貨

單幢真係住舊樓好過

佢依個盤用玻璃幕牆 外牆維修雖然出管理費開支但次次都要用吊船 吊船保養無得慳

業主自己換冷氣分分鐘唔搭得棚要比錢冷氣師傅上堂學用吊船先做得

好在佢會所乜都無 唔洗請多個人坐會所咋

好似有條款戴頭盔 管理費個價只係參考

不過會所大細無得呃 真係佢地唔睇樓書

要換一間管理公司唔係咁易

首先要咁多業主齊心組法團先得

不過佢哋咁少伙數應該唔難

送埋支幕牆玻璃維修天台吊船俾你，三年後每月檢查費又兩萬

地鋪業權呢！

屎之戀個單位都賣得出啦
「賬面」仲有賺

未必好多 要睇吓dmc

不過佢哋真係想搞先算 個個諗住甩ssd就賣樓嘅話就算鳩數啦

呻自己on9好過啦

後咩悔，個時正常人都唔信林鄭，呢D藍屍自己羅離

你幾多歳先?有無父幹?有無用杠桿?

如果有就死開啦

「我都唔知（每呎）8蚊管理費，代理話通常4、5蚊啫，我哋預算係1,000蚊咋，最終多咗個Double！」

係真唔係，AA唔知又冇樓書睇？

單幢樓基本上都係伏
Terminal cost除返管理費低極有限

個會所仲細過我間屋，裡面啲設施我間屋都有

單棟樓 + 非知名發展商基本上唔駛考慮

我嗰度唔係段呎計，係段幾個面積 range 計，每個 range 最大面積既戶數就最抵

唔駛成日返 office 就一定清水灣

香港就係太多呢d on9走去買樓,無疑係度幫手托緊個市

好多人月入4萬都話未供得起

初出黎社會 只聽父母講買新樓 就會係咁
而且父母比首期 一開始已經唔係自己話事

一梯8伙 超過20層 管理費先比較正常

未必有寫，因為未定價

佢地仲後生,過多幾年要生仔就知間屋晤換晤得,不過到其時個價分分鐘無咁高要蝕咁解;同埋呢個業主好明顯就俾人水啦

學到野，咁買家有咩保障？佢收$100都得

樓書唔會寫，但通常問吓發展商，佢都答到類似屋苑嘅管理費，for參考，但其實可以話係硬食，佢就算第一年唔貴，之後每年加都吹佢唔漲

單棟仲要得57伙 管理費一定貴
買得真係要硬食
不過會所有=無又幾funny既

$8管理費夠on9

自己唔做功課
單棟細發展商都買就抵撚死啦

算啦, 500零萬當買個教訓

2百幾呎 8蚊管理費

去到睇樓花既示範單位, 會叫你pay 10萬
可以碌卡, cheque, 比完10萬就會入到一張飛,
之後經紀會叫你開張100萬既支票, 佢話明比你聽佢唔會cash out
所以你個張就算係空頭or唔空頭既都無所謂, 佢話呢張支票只會係黎比佢地keep reference.
佢會同你講, 咁你就可以有多10張飛, 易d抽中
我睇過marini, 宏碧同最後我同我老婆同另一個朋友都有去睇御半山既樓花我無記錯應該係九龍站element 樓上睇
有實際入票過票抽抽中左, 我無買, 但我朋友最後入左個一房單位
所以記得

上次抽既盤係御半山,
marini無抽係因為真係out budget左
抽黎都唔會買咁擺低10萬做乜...
去睇宏碧, 我記得好似係無得抽,
上年4月既事, 個示範單位我仲記得係半島後面
佢個時係有個價單, 要offer一個高過佢價單既價錢先有機會買到

我上次抽就係抽御半山, 可以講到明d step,
料我可能搵一搵仲有, 我無我個frd都會有
唔明白點解你會覺得係9up
擺低10萬有幾張飛係好閒既事, 你睇得樓花都會係咁玩
我仲記得御半山個展銷係九龍站element樓頂

其實我唔識既點係邊度, 真心求教
係咪一人可以渣多飛唔計落超額認購?
我唔識咁不如你教下我?
我上次抽就係抽御半山,
擺低10萬有幾張飛, 我睇左幾次樓花都係經紀咁樣同我講
所以我就得出其實次次抽樓花, 都係一人可拎多飛既結論,
近呢兩年, 因為我係gateway一座番工,
好多樓花盤都係二座到擺,
我又上年年底結婚所以就有時不時睇展銷。